\Conclusion % заключение к отчёту

\begin{itemize}
	\item Реализация протокола по спецификации~--- дело кропотливое, не столько потому, что много деталей, сколько из-за того, что приходится перечитывать документацию снова и снова. Помимо этого, материал не изложен в едином последовательном порядке, а наоборот, приходится читать группу связанных документов, каждый из которых писался так, чтобы якобы быть самодостаточным. Отсюда много перекрёстных ссылок.
	\item Писать на языке C сложно, но можно. И даже без утечек ресурсов. Одна из причин такой сложности~--- отсутствие стандартной библиотеки со структурами данных общего назначения. Другой причиной является синтаксическая ёмкость простых с семантической точки зрения конструкций~--- большая нагрузка при инспекции написанного кода.
	\item Для полноценного решения задачи мало просто реализовать заявленное программное средство~--- необходимо также решить ряд вопросов вспомогательного характера: подбор готовых компонент от третих сторон, создание сопровождающей документации, написание тестов и прочее. Таким образом, большую часть времени выполнения работ по проекту отнимают проблемы выстраивания сопутствующей инфраструктуры вокруг него.
	\item Готовые компоненты (ключевое слово <<готовые>>)~--- понятие весьма условное: всегда приходиться что-то модифицировать под свои нужды, а для этого надо изучать исходные тексты этих готовых компонент. Иногда это приводит к нахождению всё таки готового необходимого функционала, но который ещё не был задокументирован.
	\item Автоматическое создание документации с пояснительными текстами к функциям и структурам данных, листингами и различными диаграммами~--- дело определённо нужное, но нет уверенности, что это стоит таких трудозатрат.
	\item Кроссплатформенность и POSIX-совместимость~--- достаточно ложные цели, следует очень хорошо подумать перед тем, как ставить их перед собой.
	\item Многообразие альтернатив~--- не оттого, что есть одна та, что лучше всех. Это касается, как заимствувующихся библиотек, систем автоматической сборки, инструментов проверки стилей исходных текстов, так и многих других инструментов.
\end{itemize}